<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VMware on Blog Homelaber Brasil</title>
    <link>https://homelaber.com.br/categories/vmware.html</link>
    <description>Recent content in VMware on Blog Homelaber Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>br</language>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Some Person)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Some Person)</webMaster>
    <copyright>2016-2019 - Homelaber Brasil - Valdecir Carvalho</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2020 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://homelaber.com.br/categories/vmware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VMware vExpert Classe de 2020</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-classe-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 07:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-classe-2020/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem, dia 24/02 a VMware anunciou o resultado do vExpert 2020. Meus parabéns a todos os novos e antigos vExperts. Sou muito honrado em fazer parte dessa família desde 2016.
Ter se tornado um vExpert e me envolvido com a comunidade, me trouxe muitas alegrias, amigos, oportunidades, viagens, dinheiro e principalmente, me tornei uma pessoa muito melhor!
Lá em 2016, eram apenas 3 Brasileiros com o título de #vExpert, eu fui o quarto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Kubernetes Grátis - Kubernetes Academy by VMware</title>
      <link>https://homelaber.com.br/curso-kubernetes-gratis-kubernetes-academy-by-vmware/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 11:26:50 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/curso-kubernetes-gratis-kubernetes-academy-by-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
O post de hoje é para falar sobre uma iniciativa da VMware que vai te ajudar a aprender sobre containers e kubernetes de uma maneira rápida, fácil e totalmente gratis: A Kubernetes Academy by VMware.
O que é o Kubernetes Academy?
Kubernetes Academy by VMware - é uma plataforma educacional gratuita para quem deseja aprender Kubernetes nativo na nuvem. A VMware foi inspirada na Kahn Academy e planeja criar uma plataforma educacional com um conteúdo rico e atualizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2019 - Parte 1: Anúncios</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmworld-2019-parte-1-anuncios/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 15:44:43 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmworld-2019-parte-1-anuncios/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Neste post trago a vocês um resumo dos anúncios e novidades apresentados no VMworld US 2019, que aconteceu entre os dias 25 e 29 de agosto em San Francisco, CA.
Esse ano infelizmente não pude participar ao vivo do evento, mas reuni aqui um apanhado dos maiores destaques do evento. Ao longo da semana, vou postando mais informações e minhas opiniões pessoais sobre o evento.
Resumo geral: Assista às sessões gerais de segunda e terça-feira apresentadas pelo CEO da VMware Pat Gelsinger, COO Sanjay Poonen, CTO Ray O&amp;rsquo;Farrell e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome vSAN - Lista de Recursos para VMware vSAN #AwesomevSAN</title>
      <link>https://homelaber.com.br/awesome-vsan-lista-de-recursos-para-vmware-vsan-awesomevsan/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 05:27:52 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/awesome-vsan-lista-de-recursos-para-vmware-vsan-awesomevsan/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Há algumas semanas, eu publiquei um tweet pedindo a comunidade indicações sobre quem seguir e quais blogs ler sobre vSAN. A idéia inicial era compilar uma lista aqui no blog e soltar no grupo vSAN Brasil no Telegram.
https://twitter.com/homelaber/status/1103370599408324611
Mas ai veio o estalo: Porque não criar essa lista em um local público e de fácil acesso a todos, onde qualquer pessoa da comunidade poderia editar e continuar adicionando informações nessa lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer inventário e documentação de ambientes VMware vSphere</title>
      <link>https://homelaber.com.br/como-fazer-inventario-e-documentacao-de-ambientes-vmware-vsphere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 11:00:51 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/como-fazer-inventario-e-documentacao-de-ambientes-vmware-vsphere/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Update: 12/02 - Adicionado o conjunto de scripts As Built Report (@AsBuiltReport) by Tim Carman (@tpcarman) - dica do @arielsanchezmor
Update: 29/10 - Adicionado novos links do As Built Report
Quem nunca assumiu um ambiente que não estava bem documentado e precisou fazer um levantamento completo de todos os componentes desse ambiente desconhecido? Ou mesmo descuidou um pouco da documentação do seu ambiente e agora precisa atualizar?
Hoje, vou mostrar algumas ferramentas e scripts free, criados pela comunidade para que você possa fazer o inventário e documentação de qualquer ambiente VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças na Certificação VMware - Recertificação</title>
      <link>https://homelaber.com.br/mudancas-na-certificacao-vmware-recertificacao/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 10:00:30 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/mudancas-na-certificacao-vmware-recertificacao/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você tem alguma certificação da VMware? Você precisa renovar alguma certificação? Se você respondeu sim para essas perguntas, esse post é para você!
Na última semana a VMware anunciou mudanças em sua política de recertificação e nesse post eu vou explicar o que foi mudado.
A principal novidade é que a partir de 04/02/2018 a não existe mais a necessidade de renovar sua certificação a cada 2 anos, o que antes era obrigatório, caso contrário você perderia o seu status e teria que começar tudo novamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert 2019 - Inscrições estão abertas</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-2019-inscricoes-estao-abertas/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-2019-inscricoes-estao-abertas/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Feliz 2019!
As inscrições para o programa VMware vExpert 2019 estão abertas e vão até o dia 08/Fevereiro.
Nesse post vou falar um pouco sobre o programa e como se candidatar.
Para se candidatar, basta acessar o site https://vexpert.vmware.com/apply , fazer o seu cadastro e preencher o formulário.
Mas o que é o vExpert? Muita gente ainda tem a idéia de o vExpert é algum tipo de CERTIFICAÇÃO ou ainda que para aplicar, precise ser VCP, VCAP, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como começar com VMware sem gastar nada, ou quase nada!</title>
      <link>https://homelaber.com.br/como-comecar-com-vmware-sem-gastar-nada-ou-quase-nada/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:49:50 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/como-comecar-com-vmware-sem-gastar-nada-ou-quase-nada/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Update:
 * 27/12/2018 - Artigo localizado para o Inglês e publicado no meu [Medium](http://bit.ly/homelabermedium)* Adicionado link para o post do Nick @Networknerd_ If you want to read a English version of this post click here
Eu vejo muita gente perguntando nos grupos e nos fóruns sobre como começar a estudar &amp;ldquo;VMware&amp;rdquo;.
Antes de mais nada, **VMware é o nome da empresa **(ou FIRMA como eu gosto de falar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Grátis para download - Como atualizar VMware vSphere 6.7</title>
      <link>https://homelaber.com.br/livro-gratis-para-download-como-atualizar-vmware-vsphere-6-7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:20:49 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/livro-gratis-para-download-como-atualizar-vmware-vsphere-6-7/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Vocês já atualizaram seus ambientes para o vSphere 6.7?
Ontem o Nigel Hickey, aka @vCenterNerd tuitou sobre um e-book que ele e o o David Stamen (@davidstamen) publicaram sobre atualização do VMware vSphere 6.7 - Upgrading to VMware vSphere 6.7
https://twitter.com/vCenterNerd/status/1064608283913318400
Dei uma olhada no e-book e o material está de primeira, com dicas sobre o Pré-Upgrade, o Upgrade e o Pós-Upgrade. O livro conta com exemplos fáceis de seguir, links para KBs ou posts de Blog relacionados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do suporte ao vSphere 5.5 e agora?</title>
      <link>https://homelaber.com.br/fim-do-suporte-ao-vsphere-5-5-e-agora/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:00:15 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/fim-do-suporte-ao-vsphere-5-5-e-agora/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje, dia 19/09/2018 marca a data do fim do suporte a versão 5.5 do VMware vSphere mas e agora?
Se você ainda não fez o upgrade do seu ambiente 5.5 para outras versões como 6.0, 6.5 ou 6.7, não precisa ficar MUITO preocupado.
E agora? O seu ambiente não vai parar, suas VMs continuarão funcionando normalmente e tecnicamente nada muda. O único ponto é que se você precisar de suporte, não vai conseguir ajuda da GSS (Global Support Services).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Top VMworld Hands-on Labs já estão disponíveis</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmworld-2018-top-vmworld-hands-on-labs-ja-estao-disponiveis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:07:49 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmworld-2018-top-vmworld-hands-on-labs-ja-estao-disponiveis/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Eu sou fã de carteirinha do HOL (Hands-On Labs) da VMware e não escondo isso de ninguém. O HOL é uma excelente ferramenta para aqueles que querem treinar e utilizar os produtos VMware sem precisar gastar nada.
Hoje, o time do HOL disponibilizou 12 novos labs para uso de todos. Esses 12 novos labs foram os mais populares durante a VMworld US 2018.
Você irá encontrar labs de NSX, vSphere, VSAN, VMConAWS e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Passo a Passo (literalmente)</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmworld-2018-passo-a-passo-literalmente/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 20:33:28 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmworld-2018-passo-a-passo-literalmente/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Chegamos ao final de mais uma VMworld. Durante as próximas semanas, vou postando aqui sobre o evento. Mas nesse primeiro post, quero mostrar a você como se anda absurdamente durante o evento esse ano. Quando eu falo que a VMworld é uma maratona, poucos acreditam.
Eu viajei para Las Vegas na quinta-feira a noite, 24/08 e retornei ao Brasil na sexta-feira, 31/08.
Durante esses 7 dias, eu percorri + 190 mil passos em um total de 140 KM ou 87 milhas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert - Classe de 2018 - Segunda Turma</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-classe-de-2018-segunda-turma/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 12:00:53 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-classe-de-2018-segunda-turma/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Eu estou muito, mas muito atrasado com o meu schedule de posts, mas eu vou tentar chegar lá!
Bom, agosto chegou e com ele mais uma turma de vExperts. A VMware abre inscrições para o programa vExpert duas vezes por ano e hoje foram anunciados os vExpert do segundo semestre de 2018.
Esse ano foi diferente, pois pude acompanhar de perto, todo o processo, desde a abertura das inscrições, o processo de votação e escolha pela banca (e eu fiz parte da banca :) ) até a divulgação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Product Walkthroughs - Guia de Produtos VMware</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-product-walkthroughs-guia-de-produtos-vmware/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 18:51:18 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-product-walkthroughs-guia-de-produtos-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dica rapidinha para você que precisa encontrar documentação de produtos VMware.
O VMware Product Walkthroughs é um hub onde você encontra vários documentos dos produtos VMware. Aqui você irá encontrar links para HOL, vídeos, tech notes, demos, etc. Guarde no seu bookmark!
https://featurewalkthrough.vmware.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Summit 2018 - São Paulo - Vou palestrar</title>
      <link>https://homelaber.com.br/aws-summit-2018-sao-paulo-vou-palestrar/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 18:31:45 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/aws-summit-2018-sao-paulo-vou-palestrar/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você vai participar do AWS Summit 2018?
O evento acontece na próxima semana, no dia 21/Junho, no Transamerica Expo Center, em São Paulo.
Eu vou estar por lá participando do evento e também tive uma palestra aceita no CFP da trilha de Dev e Comunidades. Tem muita palestra legal, vale a pena.
Para se registrar basta clicar no link do evento e fazer o seu cadastro - https://aws.amazon.com/pt/summits/sao-paulo/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shifting gears</title>
      <link>https://homelaber.com.br/shifting-gears/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 15:00:35 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/shifting-gears/</guid>
      <description>To read this post in English click here
Olá Homelabers!
https://twitter.com/VMware/status/996110537841766400
É difícil explicar o quanto eu estou feliz em finalmente poder apertar o botão publicar nesse post e compartilhar essa novidade com vocês.
Agora é oficial, estou trabalhando na VMware Inc. Sim, meus amigos, após muito tempo perseguindo essa oportunidade, finalmente eu consegui.
Muitos de vocês não sabiam, mas eu estava sem trabalhar desde janeiro desse ano (2018). Após a minha saída da Multiplus, empresa onde fiquei por 5 anos e uma passagem rápida pela Indra, fiquei em casa, curtindo meus filhos, planejando a vida, tocando alguns projetos pessoais e principalmente cuidando do blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start your engines: VMworld 2018 - VMWORLD BEGINS WITH YOU</title>
      <link>https://homelaber.com.br/start-your-engines-vmworld-2018-vmworld-begins-with-you/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 17:13:08 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/start-your-engines-vmworld-2018-vmworld-begins-with-you/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld 2018 acontecerá entre os dias 26 e 30 de agosto em Las Vegas.
Pode parecer cedo demais para começar a falar sobre o evento, mas as inscrições abrem no próximo dia 08 de Maio e logo mais as empresas já vão começar a divulgar suas promoções e novidades vão começar a aparecer com mais frequência. Então se você está planejando atender ao evento, já deve começar a se preparar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vSphereLand Top vBlog 2018</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vsphereland-top-vblog-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 16:00:21 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vsphereland-top-vblog-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como todos os anos, o Eric Siebert (@ericsiebert) do blog vSphere-Land.com promove a votação dos Top vBlogs. Ele já postou em seu site que a votação deve começar em breve e quem quiser participar,** deve inscrever seu blog** no vLauchPad (o maior repositório de blogs sobre virtualização do mundo).
Se o seu blog ainda não está lá, não perca tempo. Registre o seu blog agora mesmo.
Para estar elegível na votação, você deve ter no mínimo 10 posts publicados em 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vSphere 6.7 - Novidades - Parte 1</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-vsphere-6-7-novidades-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:00:14 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-vsphere-6-7-novidades-parte-1/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem a VMware anunciou o GA (General Availability) do VMware vSphere 6.7
Quase um ano e meio após o release do VMware vSphere 6.5 e um dia após o seu aniversário de 20 anos essa nova versão está cheia de novidades e melhorias.
Nesse post, vou descrever brevemente as features que eu acredito que devam ser discutidas e mencionadas.
 * O vSphere Client (HTML5) tem cerca de 95% de recursos completos* Monitoramento aprimorado do vCenter appliance (VCSA)* Melhor gerenciamento de backup do vCenter* Atualizações do ESXi com Single Reboot* Inicialização rápida do ESXi* Suporte nativo para discos 4K vSphere Client HTML5 O vSphere 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do VMware vSphere 6.7 (Live update)</title>
      <link>https://homelaber.com.br/nova-versao-do-vmware-vsphere-6-7/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 12:33:55 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/nova-versao-do-vmware-vsphere-6-7/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update - 09:50 am - Adicionados links para release notes e downloads das novas versões (no final do post)
Update - 10:00 am - Adicionado link da playlist com vídeos sobre a nova versão 6.7 (no final do post)
A VMware acabou de lançar a versão 6.7 de sua suíte de produtos.
A notícia acabou de ser anunciada e ao longo do dia farei updates nesse post.
Foram anunciados os seguintes produtos em nova versão:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo serviço da VMware: VMware Configuration Maximums</title>
      <link>https://homelaber.com.br/novo-servico-da-vmware-vmware-configuration-maximums/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 12:00:11 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/novo-servico-da-vmware-vmware-configuration-maximums/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware lançou na semana passada uma nova ferramenta para ajudar no cálculo das configurações máximas do vSphere.
Essa ferramenta é bastante útil, uma vez que até hoje quando você precisava procurar qualquer informação do tipo, era necessário ficar buscando diversos PDFs de várias versões. Agora tudo ficou mais fácil.
A ferramenta cobre da versão 6.0 do vSphere em diante.
Essa ferramenta, VMware Configuration Maximums, fornece os limites de configuração recomendados para produtos VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como executar VMware PowerCLI via Docker</title>
      <link>https://homelaber.com.br/como-executar-vmware-powercli-via-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:40:11 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/como-executar-vmware-powercli-via-docker/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou mostrar a vocês como é executar o VMware PowerCLI via Docker.
O pessoal do PowerCLI criou uma imagem Docker com todos os componentes necessários para que você possa rapidamente utilizar o PowerCLI em qualquer computador/sistema operacional sem ter que se preocupar em ficar instalando PowerShell, dependências, etc.
Essa imagem já está atualizada para a versão 10 do PowerCLI que eu falei sobre o lançamento nesse post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer o download manual de todas as versões do VMware Tools</title>
      <link>https://homelaber.com.br/como-fazer-o-download-manual-de-todas-as-versoes-do-vmware-tools/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 12:00:07 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/como-fazer-o-download-manual-de-todas-as-versoes-do-vmware-tools/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você já precisou fazer o download de uma versão antiga do VMware Tools e não tinha acesso ao host ESXi no momento ou ainda teve um problema para montar a imagem do VMware Tools na VM?
Se sim, nesse post, vou te mostrar como é fácil fazer o download de qualquer versão do VMware Tools diretamente do site da VMware - sem necessidade de login ou senhas - e fazer a instalação manualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série Upgrade VMware ESXi - Parte 1 - Cenários de atualização</title>
      <link>https://homelaber.com.br/serie-upgrade-vmware-esxi-parte-1-cenarios-de-atualizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 18:00:01 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/serie-upgrade-vmware-esxi-parte-1-cenarios-de-atualizacao/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Qual versão do VMware ESXi vocês estão rodando em seus ambientes de produção ou lab?
Eu já fiz um post há algum tempo sobre o upgrade do vCenter da versão 6.0 para 6.5 e você pode conferir esse post aqui. O upgrade foi bastante tranquilo e desta vez eu quero trazer a vocês uma série mostrando os cenários de upgrade do ESXi.
Lembrando que o ESXi 5.5 está em sua fase final de suporte - vai até Setembro/18 - então está mais do que na hora de começar a pensar e se preparar para fazer o upgrade o quanto antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Cloud Briefing - Resumo</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-cloud-briefing-resumo/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 11:45:36 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-cloud-briefing-resumo/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
No último dia 07/03 a VMware fez o seu primeiro Cloud Briefing, onde foram reveladas várias novidades sobre VMware Cloud Services.
Infelizmente nesse dia eu estava viajando para o Ravello Blogger Day (#RBD2) e não consegui acompanhar o evento ao vivo. Eu vi o vídeo da apresentação e trago para vocês um resumo do que aconteceu.
Um destaque para o Roadmap da VMware Cloud on AWS (VMWonAWS) que foi apresentado e está publicado na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert Classe de 2018</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vexpert-classe-de-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 11:30:05 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vexpert-classe-de-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais um ano, mais um vExpert. Estou super feliz em pelo terceiro ano consecutivo ter sido escolhido como um VMware vExpert representando o Brasil e essa comunidade maravilhosa.
No último dia 09/03 a VMware fez o anúncio do vExpert 2018. Esse ano, o anúncio foi um pouco diferente e divertido, pois aconteceu de eu estar no Campus da VMware em Palo Alto, CA bem no dia em que o time estava finalizando as escolhas e apertou o botão do tão aguardado e-mail &amp;ldquo;You&amp;rsquo;re in&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E07 - Programas de Influência</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vbrownbag-brasil-s02e07-programas-de-influencia/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 17:49:17 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vbrownbag-brasil-s02e07-programas-de-influencia/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrownBag Brasil sobre Programas de Influência com Valdecir Carvalho do blog Homelaber, Alexandre Prado (@alexandroprado) Microsoft MVP, VMware vExpert e Cisco Champion, Tarsio Moraes (@Tarsio) do blog do Tarsio e VMware vExpert e Ivanildo Galvão (@ivanildogalvao) VMware vExpert do Blog do Ivanildo Galvão.
Foi um papo bastante agradável e que vai render um segundo episódio em breve.
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware PowerCLI 10.0.0 disponível para download</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-powercli-10-0-0-disponivel-para-download/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:00:02 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-powercli-10-0-0-disponivel-para-download/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você já usa PowerCLI no seu ambiente de lab ou de produção?
O que é o VMware PowerCLI? O PowerCLI é uma tremenda ferramenta para automatizar ações de produtos VMware. Você pode fazer praticamente tudo com ele, utilizando scripts e a linguagem PowerShell. É uma mão na roda e vale muito a pena conhecer, se você ainda não o utiliza no seu dia a dia. E se você já usa, atualize agora para a nova versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do RVTools - 3.10</title>
      <link>https://homelaber.com.br/nova-versao-do-rvtools-3-10/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 12:00:02 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/nova-versao-do-rvtools-3-10/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem trabalha com vSphere e NÃO USA o RVTools? :)
No final da semana passada, foi liberada a nova versão - 3.10 - do nosso querido amigo e companheiro RVTools (@rvtools).
A última grande versão havia sido disponibilizada em abril/2017 e falei sobre ela nesse post.
Para quem ainda não conhece, o RVTools é uma ferramenta totalmente gratuita criada pelo Holandês Rob de Veji em 2008 e já foi baixado mais de 850.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Call for Papers estão abertas</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmworld-2018-call-for-papers-estao-abertas/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:31 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmworld-2018-call-for-papers-estao-abertas/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld 2018 ainda está um pouco longe - 26 à 30 de agosto - mas a organização e os preparativos de um evento desse tamanho começa com bastante antecedência.
O Call for Papers (CPF) para a VMworld 2018 já está aberto e o prazo para submeter o seu paper vai até o dia 13 de Março de 2018. Então se você pretende participar como speaker na VMworld 2018 - US ou Europa, essa é a sua chance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil - S02E03 - P2V - Desafios e Lições Aprendidas com Pedro Calixto</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vbrownbag-brasil-s02e03-p2v-desafios-e-licoes-aprendidas-com-pedro-calixto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 15:38:19 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vbrownbag-brasil-s02e03-p2v-desafios-e-licoes-aprendidas-com-pedro-calixto/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrowbBag Brasil S02E02 sobre P2V - Desafios e Lições Aprendidas com Pedro Calixto
https://youtu.be/9JYRYUfiCpo
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade. Estamos precisando de pessoas para falar sobre assunto técnicos diversos. A comunidade está ganhando força, mas precisamos de sua ajuda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechConfessions the Show, S1 | E10: Valdecir Carvalho from Brazil</title>
      <link>https://homelaber.com.br/techconfessions-the-show-s1-e10-valdecir-carvalho-from-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 12:00:59 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/techconfessions-the-show-s1-e10-valdecir-carvalho-from-brazil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rapidinho para divulgar a minha participação no #TechConfessions, um programa da @VMware idealizado pela Amy Lewis (@CommsNinja) e apresentado pela Malery Lassen (@MaleryLassen).
Essa gravação foi realizada em Palo Alto, no Campus da VMware em dezembro/2017 durante o VMUG Leader Summit e foi muito legal.
https://www.youtube.com/watch?v=PitnRIvx5Gs
Você pode ver outros vídeos no Canal TechConfessionsTheShow no Youtube. Elas já entrevistaram várias pessoas da comunidade, como Alan Renouf, William Lam, Duncan Epping, Stu Miniman entre outros - Só fera!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free Download de todos os software da VMware</title>
      <link>https://homelaber.com.br/download-de-todos-os-software-da-vmware/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 12:00:50 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/download-de-todos-os-software-da-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você já precisou fazer o download de um software da VMware para o seu lab não tinha acesso ao software em questão?
Acredito que muitos de nós já passamos por essa situação, seja porque o seu trial já expirou ou porque você saiu da empresa e o seu perfil no my.vmware.com não tem acesso a mais nada.
Há muito tempo atrás, fiz um post sobre o VMware Software Manager, que é um software disponibilizado pela VMware onde você pode navegar e baixar praticamente toda a biblioteca de softwares de uma maneira bem fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como atualizar VMware vCenter 6.0 para 6.5</title>
      <link>https://homelaber.com.br/como-atualizar-vmware-vcenter-6-0-para-6-5/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:00:24 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/como-atualizar-vmware-vcenter-6-0-para-6-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Qual versão do VMware vSphere vocês estão rodando em seus labs ou ambientes produtivos?
No meu lab, por diversos motivos, eu estou rodando o vSphere versão 6.0 e nessa série de posts, vou mostrar como fazer o upgrade para o vSphere versão 6.5, começando pelo VMware vCenter Server 6.5
Recomendações iniciais: Se você for planejar um upgrade, seja em produção ou em seu lab, é muito importante que você leia a documentação disponível e o Release Notes da versão, planeje bem a mudança, valide se o seu hardware é suportado - consulte a HCL - e se possível não faça a mudança direto em produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rancher Parte 3 - Integração com VMware vSphere e Cloud Amazon AWS</title>
      <link>https://homelaber.com.br/rancher-parte-3-integracao-com-vmware-vsphere-e-cloud-amazon-aws/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:56:21 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/rancher-parte-3-integracao-com-vmware-vsphere-e-cloud-amazon-aws/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa é terceira e última parte da série sobre Rancher (@Rancher_Labs).
No primeiro post, mostrei como fazer a instalação e a configuração básica do Rancher.
https://twitter.com/homelaber/status/948835714954915857
No segundo post, mostrei como preparar e adicionar um host ao Rancher.
https://twitter.com/homelaber/status/950467311592509440
Hoje, vou mostrar como fazer a integração do Rancher com o VMware vSphere e com a Cloud Amazon AWS.
 * Provisionar hosts no VMware vSphere* Provisionar hosts na Cloud Amazon AWS Provisionar hosts no VMware vSphere Para que o Rancher possa provisionar hosts no ambiente VMware vSphere, primeiramente é necessário adicionar o Machine Drive específico para vSphere e para ativar o Machine Driver é muito simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como obter licenças FULL dos produtos VMware?</title>
      <link>https://homelaber.com.br/como-obter-licencas-full-dos-produtos-vmware/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:20:44 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/como-obter-licencas-full-dos-produtos-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre como conseguir licenças FULL dos produtos VMware por um valor super reduzido, mesmo em termos de Brasil.
Você já ouviu falar do VMUG Advantage? Bom, se você é um leitor assíduo deste blog, provavelmente sim :)
O VMUG tem um produto chamado VMUG Advantage, onde entre outras coisas, por apenas USD $200 (duzentos dólares)você tem acesso a todos os produtos da VMware
UPDATE: Com o código ADV18 você ganha USD $20 de desconto, então a assinatura sai por USD $180</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de Cliclo de Vida dos Produtos VMware (VMware Lifecycle Matrix)</title>
      <link>https://homelaber.com.br/politica-de-cliclo-de-vida-dos-produtos-vmware-vmware-lifecycle-matrix/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 15:43:47 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/politica-de-cliclo-de-vida-dos-produtos-vmware-vmware-lifecycle-matrix/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Qual versão do vSphere vocês estão utilizando em produção ou em seus labs?
Particularmente, ainda estou rodando meu lab na versão 6.0.X, mas estou planejando um upgrade para o 6.5 em breve - com posts, aguarde! :)
Outro dia vi um tweet do Emad Younis (@emad_younis) sobre o fim do suporte geral do vSphere 5.5 (caramba já!!!) em Setembro/2018 e resolvi resgatar esse post e que estava nos rascunhos do blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para o programa vExpert 2018</title>
      <link>https://homelaber.com.br/inscricoes-abertas-para-o-programa-vexpert-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 11:00:37 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/inscricoes-abertas-para-o-programa-vexpert-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
As inscrições para o programa de evangelistas da VMware - vExpert 2018 já estão abertas (desde o dia 18/12/17) e esse ano o processo mudou um pouco.
Quem me conhece e está sempre aqui no blog, já deve ter visto em algum momento - em vários para dizer a verdade - eu falando sobre o programa, o que é, o que não é, para que serve, seus benefícios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Beta do VMware vSphere - Inscreva-se</title>
      <link>https://homelaber.com.br/novo-beta-do-vmware-vsphere-inscreva-se/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:00:37 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/novo-beta-do-vmware-vsphere-inscreva-se/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware abriu as inscrições para o vSphere Beta Program. Este programa permite que os participantes ajudem a definir a direção da plataforma para os próximos anos.
O acesso ao programa, garante a participação em uma comunidade privada para acessar o software beta e compartilhar informações. Haverão fóruns de discussão, webinars e diversos outros meios para que você possa compartilhar seus comentários com a VMware.
Uma novidade, é que este programa beta é diferente dos programas anteriores, não sendo vinculado apenas a uma versão ou versão específica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vSphere 6.5 Host Resources Deep Dive E-Book grátis</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vsphere-6-5-host-resources-deep-dive-e-book-gratis/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:24:06 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vsphere-6-5-host-resources-deep-dive-e-book-gratis/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dica rápida para quem quer aprofundar (de verdade) seus conhecimentos sobre o VMware vSphere. O livro VMware vSphere 6.5 Host Resources Deep Dive escrito pela dupla Frank Denneman (@FrankDenneman) e Niels Hagoort (@nhagoort) e publicado em Junho/2017 é uma bíblia sobre os recursos mais avançados do vSphere.
O lançamento do livro foi um sucesso. Durante a VMworld, a Rubrik distribuiu gratuitamente 2000 cópias do livro, mas muita gente ficou sem - eu fui um deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert Cloud 2017</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vexpert-cloud-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 14:26:13 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vexpert-cloud-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Na última sexta-feira, a VMware divulgou alista dos novos (e primeiros) vExperts Cloud e estou bastante feliz de fazer parte do programa.
O vExpert Cloud é uma sub-divisão do programa vExpert, assim com o vExpert VSAN e vExpert NSX
A idéia é dividir os participantes do programa em grupos de afinidade/produtos para assim, poder proporcionar alguns benefícios e maior interação com as BUs (Unidades de Negócio) da VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu sou vExpert NSX e vExpert VSAN</title>
      <link>https://homelaber.com.br/eu-sou-vexpert-nxs-e-vexpert-vsan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:00:58 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/eu-sou-vexpert-nxs-e-vexpert-vsan/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais notícias boas! Ontem quase de madrugada, recebi DOIS e-mails do Corey Romero (@vCommunityGuy) com o seguinte subject: Welcome to the 2017 vExpert VSAN Program e Welcome to the 2017 vExpert NSX Program e quase cai da cadeira!
Sim meus amigos, eu sou oficialmente VMware vExpert NSX e **VMware vExpert VSAN **e agora faço parte de um seleto grupo de evangelistas dessas tecnologias da VMware.
Os programas vExpert NSX e vExpert VSAN são dois programas baseados no programa vExpert, mas que proporcionam um relacionamento muito mais próximo aos engenheiros e as BU&amp;rsquo;s (Business Units - Unidades de Negócio) dos produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert Classe de 2017 - 2º Semestre</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-classe-de-2017-2o-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:00:27 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-vexpert-classe-de-2017-2o-semestre/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware fez o anúncio dos novos vExperts para 2017 (2º Semestre) e estou super feliz por saber que alguns amigos entraram para o time.
Mais uma vez, agradeço ao time do vExpert (@vExpert) e em especial a figura do Corey Romero (@vCommunityGuy) e também ao Eric Nielsen (@ericnipro).
O time de brasileiros aumentou novamente e isso é muito bom para a gente, ficamos cada vez mais relevantes lá fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Vou palestrar</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmworld-2017-vou-palestrar/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 10:00:49 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmworld-2017-vou-palestrar/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vou palestrar na VMworld 2017. Dá para acreditar? Minha segunda VMworld e vou palestrar. Uma baita responsabilidade.
Os temas das minhas palestra serão:
How to Create a Telegram Bot with Artificial Intelligence [VMTN6623U] Wednesday, Aug 30, 12:45 p.m. - 1:00 p.m
vExpert - What, Why and How [VMTN6657U] Wednesday, Aug 30, 2:15 p.m. - 2:30 p.m.
É muito legal ver o seu nome no catálogo oficial e eu estou super feliz!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificações VMware - Quantos VCAPs existem no Brasil?</title>
      <link>https://homelaber.com.br/certificacoes-vmware-quantos-vcaps-existem-no-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:00:34 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/certificacoes-vmware-quantos-vcaps-existem-no-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você sabe quantos VCAPs (VMware Certified Advanced Professional) existem no Brasil? E no mundo?
Ontem a VMware publicou em seu blog de Educação, um material bem bacana sobre o número de VCAPs no mundo.
Existem apenas 50 VCAPs no Brasil, de um total de** 5069 em todo o mundo**. Esse número representa **menos de 1% do total mundial**.
Muito pouco não acham? Porque será que existem tão poucos VCAPs no Brasil?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo VMware Docs - docs.vmware.com</title>
      <link>https://homelaber.com.br/novo-vmware-docs-docs-vmware-com/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 06:33:48 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/novo-vmware-docs-docs-vmware-com/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês já viram o novo portal de documentação da VMware?
Essa semana a VMware lançou o seu novo portal de documentação de todos os seus produtos, o docs.vmware.com
O novo portal unifica toda a documentação, de todos os produtos, versões e idiomas da VMware em uma única plataforma. Agora é possível encontrar as informações forma mais rápida e fácil e também criar visualizações personalizadas de informações que podem ser acessadas em qualquer dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que significa ser um VMware vExpert?</title>
      <link>https://homelaber.com.br/o-que-significa-ser-um-vmware-vexpert/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 19:45:44 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/o-que-significa-ser-um-vmware-vexpert/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem costuma aparecer aqui no blog, sabe que eu &amp;ldquo;sou&amp;rdquo; VMware vExpert e que também sou um grande divulgador do programa. Outro dia, em um bate-papo com o meu colega Ricardo Conzatti (@ricardoconzatti) do Solutions4Crowds, questionamos um ao outro: O que significa ser um VMware vExpert?
Mas antes de responder a essa pergunta:
O que é o PROGRAMA VMware vExpert? Em outras palavras, o vExpert é um programa de Marketing da VMware para consolidar a sua marca através de pessoas &amp;ldquo;apaixonadas&amp;rdquo; pela VMware, seus produtos e com uma enorme paixão por comunidades e compartilhamento de conhecimento, ou seja, os chamados evangelistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 50&#43; maiores influenciadores do mundo VMware no Twitter</title>
      <link>https://homelaber.com.br/os-50-maiores-influenciadores-do-mundo-vmware-no-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 11:00:46 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/os-50-maiores-influenciadores-do-mundo-vmware-no-twitter/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ah um tempo atrás, vi um tweet do John Troyer (@jtroyer) sobre os 50 maiores influenciadores do mundo VMware no Twitter e resolvi trazer aqui para vocês.
O John Troyer, um Ex-VMware - um dos criadores do programa vExpert - é hoje CEO do Influence Marketing Council e usou uma ferramenta chamada LittleBird para chegar a essa lista.
Na minha modesta opinião, essa lista ficou bem legal, e é um excelente ponto de partida para quem está começando nesse mundo ou ainda descobrindo o twitter agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusivo: Por dentro do VMware Hands-on Lab (HOL)</title>
      <link>https://homelaber.com.br/exclusivo-por-dentro-do-vmware-hands-on-lab-hol/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:07 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/exclusivo-por-dentro-do-vmware-hands-on-lab-hol/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vamos falar sobre o VMware Hands-On Labs (HOL).
Eu já fiz algumas postagensaqui sobre o HOL e posso dizer que sou um grande fã dessa ferramenta.
Na semana passada, tive a oportunidade de bater um longo papo com os responsáveis pelo HOL e descobrir o que Sempre tive a curiosidade de saber o que existe debaixo do capô do HOL.
Então vamos lá!
O que é o VMware Hands-On Labs (HOL)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudança de Preços para Certificação VMware</title>
      <link>https://homelaber.com.br/mudanca-de-precos-para-certificacao-vmware/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 20:10:27 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/mudanca-de-precos-para-certificacao-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem, 02/03/2017 a VMware anunciou os novos preços para suas certificações.
[su_highlight background=&amp;rdquo;#fffc99&amp;rdquo;]Update: Não deixe de ver o desenrolar dessa história no post atualizado sobre os valores das certificações VMware no Brasil [/su_highlight]
Seguindo o que a Cisco fez no começo de fevereiro, a VMware publicou a nova tabela de preços para as certificações que passa a valer a partir do próximo dia 01/04/2017.
Novos Valores Certificação VMware conversão de valores em BRL com o USD = 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 novos labs disponíveis no VMware Hands-On Labs (HOL)</title>
      <link>https://homelaber.com.br/43-novos-labs-disponiveis-no-vmware-hands-on-labs-hol/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:00:38 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/43-novos-labs-disponiveis-no-vmware-hands-on-labs-hol/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware liberou essa semana mais 43 novos laboratórios em sua plataforma de Virtual Labs chamada HOL - VMware Hands-On Labs.
Agora o catálogo de labs versão 2017 conta com mais de 80 labs totalmente grátis sobre todas as tecnologias da VMware.
Você encontrará laboratórios de VMware NSX, VMware vSphere, vSAN, Horizon, vSON e até de Air Watch.
Você pode ler mais sobre o HOL (@vmwarehol) aqui e acessar uma lista de 41 outros labs aqui</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O twitter e a comunidade VMware</title>
      <link>https://homelaber.com.br/o-twitter-e-a-comunidade-vmware/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 10:00:40 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/o-twitter-e-a-comunidade-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre o Twitter e sua &amp;ldquo;importância&amp;rdquo; para quem trabalha com tecnologia e em especial para quem está envolvido na comunidade VMware.
No Brasil, o Twitter já foi uma moda, chegamos a ser o 2o. país do mundo em número de usuários, mas com a chegada do Facebook, o Twitter acabou caindo em desuso e deixou de ser a rede social preferida do Brasileiro. Mas quem seguir?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão ESXi Embedded Host Client</title>
      <link>https://homelaber.com.br/nova-versao-esxi-embedded-host-client/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 13:20:54 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/nova-versao-esxi-embedded-host-client/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Em conjunto com a nova versão do vSphere HTML5 Web Client, a VMware lançou na semana passada uma nova versão do ESXi Embedded Host Client (v1.8.1 de 09/09/2016) resolvendo alguns bugs da versão anterior. Essa versão ainda não está completa, mas vem melhorando muito desde de o seu lançamento.
Para quem ainda não conhece, o ESXi Embedded Host Client é um client nativo em HTML e JavaScript que substitui o client C+ (vSphere Client) no gerenciamento de hosts ESXi (sem vSphere).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão VMware Fusion e Fusion Pro 8.5</title>
      <link>https://homelaber.com.br/nova-versao-vmware-fusion-e-fusion-pro-8-5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 23:23:57 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/nova-versao-vmware-fusion-e-fusion-pro-8-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje foi um dia cheio de anúncios da VMware :)
A VMware anunciou hoje a nova versão do VMware Fusion 8.5 e VMware Fusion Pro 8.5 (em conjunto com o VMware Workstation - clique aqui para ler o post).
A nova versão 8.5 está disponível gratuitamente para usuários da versão 8.0.
Entre as novidades dessa versão estão:
 * Suporte para **Windows 10 Anniversary Edition*** Suporte para **macOS Sierra** Host e Guest* Suporte ao **Windows Server 2016*** Suporte ao **Siri** Para ler todo o release note, clique aqui</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do VMware Workstation Pro 12.5 e VMware Workstation Player 12.5</title>
      <link>https://homelaber.com.br/nova-versao-do-vmware-workstation-pro-12-5-e-vmware-workstation-player-12-5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 22:34:07 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/nova-versao-do-vmware-workstation-pro-12-5-e-vmware-workstation-player-12-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notícia fresquinha: A VMware acabou de anunciar as novas versões do VMware Workstation Player 12.5 e VMware Workstation Pro 12.5.
As atualizações são gratuitas para usuários da versão 12.
Esta versão suporta o Windows 10 Anniversary Edition da Microsoft, e está pronto para suportar o Windows Server 2016 após a sua libertação.
Esta versão também inclui numerosas correções de bugs, atualizações de segurança e melhorias de desempenho. Entre as principais novas funcionalidades se destacam o suporte ao Windows 10 Anniversary Edition e Windows Server 2016, que deve ser lançado oficialmente ainda esse mês (setembro/2016)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anunciados os novos VMware #vExpert de 2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/anunciados-os-novos-vmware-vexpert-de-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 04:30:31 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/anunciados-os-novos-vmware-vexpert-de-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem (19/08) pela manhã a VMware anunciou a lista dos novos vExperts.
Fiquei super feliz em ver o nome de 5 brasileiros na lista!
Parabéns a todos os novos vExperts e em especial aos amigos brasileiros:
Vou deixar aqui algumas dicas:
 * Se você não é um usuário ativo do Twitter, passe a ser. A comunidade VMware é muito ativa no Twitter e muita coisa acontece lá.* Conheça o pessoal do [vBrownbag LATAM](http://vbrownbag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware vSAN. Edição Julho/2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vsan-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 03:41:27 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vsan-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware vSAN de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [Performance Degradation of Hybrid disk groups on VSAN 6.2 Deployments](https://kb.vmware.com/kb/2146267)2. [vSphere 5.5 Virtual SAN requirements](https://kb.vmware.com/kb/2058424)3. [Requirements and considerations for the deployment of VMware Virtual SAN (VSAN)](https://kb.vmware.com/kb/2068911)4. [VMware Virtual SAN 6.1 fulfillment](https://kb.vmware.com/kb/2127302)5. [Considerations when using both Virtual SAN and non-Virtual SAN disks with the same storage controller](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware vRealize Automation. Edição Julho/2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vrealize-automation-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 03:32:20 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vrealize-automation-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware vRealize Automation de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [Unable to add Active Directory users or groups to vCenter Server Appliance or vRealize Automation permissions](https://kb.vmware.com/kb/2127213)2. [Using JXplorer to update the LDAP string for an identity source for VMware vRealize Automation 6.0.x, 6.1.x](https://kb.vmware.com/kb/2077170)3. [Connection between VMware vRealize Automation and embedded vRealize Orchestrator fails with the error: Cannot connect to Orchestrator server](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do Suporte do VMware vSphere 5.0 &amp; 5.1</title>
      <link>https://homelaber.com.br/fim-do-suporte-do-vmware-vsphere-5-0-5-1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 14:00:10 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/fim-do-suporte-do-vmware-vsphere-5-0-5-1/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nota rápida para avisar sobre o fim do suporte das versões 5.0 e 5.1 do VMware vSphere no próximo dia 24/08/2016. O VMware vSphere inclui os software VMware ESXi e VMware vCenter Server 5.0 &amp;amp; 5.1
Com o fim do suporte, a VMware não disponibilizará mais atualizações, patches de segurança, correção de bugs e suporte a novos hardwares.
No blog Virten.net você encontrará uma lista com o EOS (End of Support) de todos os produtos VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware NSX. Edição Julho/2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-nsx-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 03:35:36 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-nsx-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware NSX de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [vCenter Server or Platform Services Controller certificate validation error for external VMware Solutions in vSphere 6.0](https://kb.vmware.com/kb/2109074)2. [Licensing VMware vSphere 5.5.x/6.0.x and VMware NSX for vSphere 6.x](https://kb.vmware.com/kb/2135310)3. [Deploying VMware NSX for vSphere 6.x through Auto Deploy](https://kb.vmware.com/kb/2092871)4. [vCenter Server or Platform Services Controller certificate validation error messages for external solutions in environments with a External Platform Services Controller](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware ESXi. Edição Julho/2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-esxi-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 14:00:18 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-esxi-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware ESXi de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [Uploading diagnostic information for VMware through the Secure FTP portal](https://kb.vmware.com/kb/2069559)2. [Support Contracts FAQs](https://kb.vmware.com/kb/1021904)3. [Commands to monitor snapshot deletion in ESXi/ESX](https://kb.vmware.com/kb/1007566)4. [How to purchase and file Pay Per Incident support for VMware products](https://kb.vmware.com/kb/2014035)5. [Uploading diagnostic information for VMware using FTP](https://kb.vmware.com/kb/2070100)6. [Downloading, licensing, and using VMware products](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre vCenter Server. Edição Julho/2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vcenter-server-julho-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 09:00:50 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/os-20-melhores-artigos-sobre-vcenter-server-julho-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre vCenter Server de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
Outro dia fuçando no siteSupport Insider da VMware acabei sem querer descobrindo que eles postam todos os meses, o TOP 20 artigos de KB do mês anterior. Vale a pena ficar ligado
 1. [Uploading diagnostic information for VMware using FTP](https://kb.vmware.com/kb/2070100)2. [Downloading, licensing, and using VMware products](https://kb.vmware.com/kb/2010633)3. [Licensing VMware vCenter Site Recovery Manager](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso VMware Gratis- Network Virtualization Fundamentals [2016]</title>
      <link>https://homelaber.com.br/curso-vmware-gratis-network-virtualization-fundamentals-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 10:00:06 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/curso-vmware-gratis-network-virtualization-fundamentals-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware lançou no mês passado um novo curso no formato eLearning totalmente grátis, focado no na área de Virtualização de Redes (Network Virtualization) e baseado na plataforma VMware NSX, chamado VMware Network Virtualization Fundamentals 2016
O curso tem um tempo estimado de 4 horas e vai cobrir os principais tópicos sobre as tecnologias da VMware para SDDC (Software Defined Data Center) ou Data Center Definido por Software, o VMware NSX, Casos de Uso, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmworld-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 01:54:34 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmworld-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld, organizado pelo VMware, é a maior conferencia sobre virtualização do mundo e acontece esse ano entre os dias 28/08 e 01/09 em Las Vegas, USA. São quatro dias respirando tecnologia sobre virtualização, SDDC, SDN, etc. Além de ser uma excelente oportunidade de fazer networking e conhecer OS caras de virtualização do mundo.
Esse é O evento para quem trabalha com virtualização. Eu estou querendo MUITO participar esse ano, já consegui um blogger pass e fiz o meu registro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estão abertas as inscrições para o vExpert 2016</title>
      <link>https://homelaber.com.br/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-vexpert-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 03:00:51 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-vexpert-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
As inscrições para oprograma vExpert 2016 (segunda metade de 2016) já estão abertas.
Eujá falei bastante aqui sobre o programa vExpert e gostaria de reforçar a importância do programa para quem trabalha com VMware.
A comunidade VMware é bastante forte e ativa fora do Brasil e eu acredito que temos potencial de sobra para fazer algo parecido aqui no BR.
Somos apenas7 vExperts no Brasil em 2016 e esse número, na minha opinião é MUITO pequeno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back-to-Basics: Diferenças entre tipos de disco em uma VM (Thin vs Thick Provision)</title>
      <link>https://homelaber.com.br/back-to-basics-diferencas-entre-tipos-de-disco-em-uma-vm-thin-vs-thick-provision/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 09:00:54 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/back-to-basics-diferencas-entre-tipos-de-disco-em-uma-vm-thin-vs-thick-provision/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou começar uma série de artigos chamada Back-To-Basics (ou De volta ao básico em bom Português). Nessa série vou escreve sobre aspectos básicos referente a virtualização. Geralmente serão posts curtos, explicando o conceito de uma determinada tecnologia;
No artigo de hoje, vou esclarecer diferença entre: Thick Provision vs Thin Provision
Em resumo:
**Thick Provision Lazy Zeroed **– é um disco “thick” padrão, ou seja, todo o espaço é alocado no momento da sua criação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças e nova forma de licenciamento do VMware vSphere</title>
      <link>https://homelaber.com.br/mudancas-e-nova-forma-de-licenciamento-do-vmware-vsphere/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 11:00:59 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/mudancas-e-nova-forma-de-licenciamento-do-vmware-vsphere/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dando sequência nos posts sobre os anúncios da VMware que aconteceram na semana passada (10/03/2016), hoje vou comentar sobre as mudanças no licenciamento do vSphere (a base da virtualização no portfólio da VMware).
Essas mudanças acabaram por simplificar a forma de licenciamento do vSphere, que teve o número de opções de licenciamento reduzido de 6 para 3 opções.
A nova linha de produtos será composta pelos seguintes pacotes: * **VMware vSphere Standard**: Versão mais básica, voltada para a consolidação de servidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novas versões da plataforma de Cloud VMware:  vCloud Suite 7 e vRealize Suite 7</title>
      <link>https://homelaber.com.br/novas-versoes-plataforma-de-cloud-vmware-vcloud-suite-7-e-vrealize-suite-7/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 10:30:34 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/novas-versoes-plataforma-de-cloud-vmware-vcloud-suite-7-e-vrealize-suite-7/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post (um pouco longo mais vale a pena ler!) vou comentar sobre as novidades que a VMware anunciou no último dia 10/03/2016.
Se segurem ai porque tem bastante coisa nova e interessante, principalmente para o mundo corporativo.
Apresentando as novas versões da plataforma de Cloud da VMware: VMware vCloud 7 e vRealize Suite 7
No último dia 10/02/2016 a VMware apresentou a nova versão dos pacotes VMware vCloud Suite 7 e vRealize Suite 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert 2016 - Eu consegui!</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vexpert-2016-eu-consegui/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:03:59 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vexpert-2016-eu-consegui/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A espera foi longa, mas valeu a pena! A VMware divulgou há pouco a lista dos vExperts 2016 e eu fui escolhido.
É uma honra fazer parte desse programa super bacana da VMware e estou super feliz! Trabalhei bastante (daria para ser um pouco mais) para conseguir essa nominação e agora vou trabalhar ainda mais para a comunidade #VMware.
Até 2015 haviam apenas 3 brasileiros com o título de vExpert e agora eu sou mais um deles!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões do VMworld 2015 disponíveis on-line</title>
      <link>https://homelaber.com.br/sessoes-do-vmworld-2015-disponiveis-on-line/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 12:00:57 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/sessoes-do-vmworld-2015-disponiveis-on-line/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Segue uma lista de links com as sessões do VMworld 2015 disponibilizadas para o público.
Eu assisti algumas e tem bastante material bacana.
As que eu mais gostei são as mostradas abaixo, basicamente porque tenho estudado bastante sobre PowerShell e automação.
Então aproveite os links&amp;hellip;
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=xxbcE7PMd5I[/embed]
INF5211 - Automating Everything VMware with PowerCLI – Deep Dive
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=k7-yOxWUia4[/embed]
INF4793 - Day-to-Day Automation of VMware Products
https://www.youtube.com/watch?v=EB5S1yFYlwI
VAPP5483 - Virtualize Active Directory, the Right Way!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Feature Walkthroughs</title>
      <link>https://homelaber.com.br/vmware-feature-walkthroughs/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 21:00:10 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/vmware-feature-walkthroughs/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Passeando pelo blog do amigo Jorge Dela Cruz (em Espanhol) descobri um &amp;ldquo;hot-site&amp;rdquo; da VMware chamado &amp;ldquo;VMware Walkthrough&amp;rdquo; ou VMware Passo-a-Passo em uma tradução livre.
O site é bem legal (está todo em Inglês) e mostra o passo-a-passo sobre vários assuntos relacionados a virtualização e produtos VMware.
É um site que vale conhecer, explorar e salvar nos favoritos: http://featurewalkthrough.vmware.com/
Notinha rápida para não deixar o blog esfriar. A continuação da série vem logo logo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab VMware Grátis - VMware HOL - Hands On Lab</title>
      <link>https://homelaber.com.br/lab-vmware-gratis-vmware-hol-hands-on-lab/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 12:00:25 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://homelaber.com.br/lab-vmware-gratis-vmware-hol-hands-on-lab/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_154&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;300&amp;rdquo;]VMware Hands-On Lab[/caption]
Olá HomeLabers!
(Leia com voz de locutor do comercial da TekPix)
Brincadeiras a parte, o VMware HOL é uma EXCELENTE ferramenta para você tomar conhecimento dos produtos da VMware e sem custo.
O catálogo de cursos é bastante extenso e constantemente atualizado. O único inconveniente é que todo o material está em Inglês. Existem cursos do nível básico ao avançado.
Costumo utilizar o HOL para olhar alguma ferramenta que não tenho como instalar em meu HomeLab, como o VMware NSX por exemplo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>